\begin{enumerate}
  \item Le tableau avec les données de l'énoncé~:

        \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={*{5}{X[c,1]}},vlines,hlines,row{1}={font=\bfseries},stretch=2}
          Classes                  & Espagnol & Allemand & Italien & \textsc{Total} \\
          5\ieme{}A                & 12       & 6        &         & 25             \\
          5\ieme{}B                & 13       & 5        &         &                \\
          \textsc{\bfseries Total} &          &          & 12      &                \\
        \end{tblr}
  \item Voici deux questions à propos des cases vides~:
        \begin{itemize}
          \item Combien d'élèves de 5\ieme{}B étudient l'italien~?
          \item Combien y a-t-il d'élèves en classe de cinquième dans ce collège~?
        \end{itemize}
  \item Complétons les cases vides~:

        \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={*{5}{X[c,1]}},vlines,hlines,row{1}={font=\bfseries},stretch=2}
          Classes                  & Espagnol & Allemand & Italien & \textsc{Total} \\
          5\ieme{}A                & 12       & 6        & $A$     & 25             \\
          5\ieme{}B                & 13       & 5        & $B$     & $C$            \\
          \textsc{\bfseries Total} & $D$      & $E$      & 12      & $F$            \\
        \end{tblr}

        \begin{align*}
          A &= 25 - (12+6) & B &= 12 - A & C &= 13 + 5 + B\\
          A &= 25 - 18 & B &= 12 - 7 & C &= 13 + 5 + 5\\
          A &= 7 & B &= 5 & C &= 23\\
          \\
          D &= 12 + 13 & E &= 6 + 5 & F &= 25 + 23\\
          D &= 25 & E &= 11 & F &= 48
        \end{align*}

        On pouvait aussi calculer $F$ à partir de $D$ et $E$~:

        \begin{align*}
          F &= D + E + 12\\
          F &= 25 + 11 + 12\\
          F &= 48
        \end{align*}
\end{enumerate}